[
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "O Ibrahim",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "yāib'rāhīmu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَاغِبٌ أَنْتَ عَنْ آلِهَتِي يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَبُوكِ",
        "answer": "your father",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abūki",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي قَدْ جَاءَنِي مِنَ الْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَاتَّبِعْنِي",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أَبَتِ",
        "answer": "O my father",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "yāabati",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَتَتْ",
        "answer": "Then she came",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fa-atat",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَتَتْ بِهِ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُ قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُونَنَا",
        "answer": "they will come to Us",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūnanā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِكَ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatika",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي قَدْ جَاءَنِي مِنَ الْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَأْتِينَا",
        "answer": "and he will come to Us",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayatīnā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَرِثُهُ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "And We gave him",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَانِيَ",
        "answer": "He gave me",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāniya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَأُوتَيَنَّ",
        "answer": "Surely, I will be given",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laūtayanna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتِي",
        "answer": "(will) come",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "آتِيهِ",
        "answer": "(will) come (to) Him",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكُلُّهُمْ آتِيهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَرْدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مَأْتِيًّا",
        "answer": "sure to come",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "matiyyan",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّهُ كَانَ وَعْدُهُ مَأْتِيًّا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْتِيٌّ",
        "waznEnglish": "that which is to come",
        "waznTlit": "matiyyun",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَثَاثًا",
        "answer": "(in) possessions",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 13,
        "tlit": "athāthan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "أ ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ث ث",
        "waznEnglish": "furnishings, possessions, wealth",
        "waznTlit": "hamza thā thā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ الْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خُذِ",
        "answer": "Hold",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudhi",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّخَذَتْ",
        "answer": "Then she took",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-ittakhadhat",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذَتْ مِنْ دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذَ",
        "answer": "He should take",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِلَّهِ أَنْ يَتَّخِذَ مِنْ وَلَدٍ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "has he taken",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذُوا",
        "answer": "And they have taken",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "has taken",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "Has taken",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذَ",
        "answer": "He should take",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لِلرَّحْمَٰنِ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخَاهُ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ مِنْ رَحْمَتِنَا أَخَاهُ هَارُونَ نَبِيًّا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا أُخْتَ",
        "answer": "O sister",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "yāukh'ta",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِدًّا",
        "answer": "atrocious",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 24,
        "tlit": "iddan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْتُمْ شَيْئًا إِدًّا",
        "rootWord": "أ د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ د د",
        "waznEnglish": "atrocious",
        "waznTlit": "hamza dāl dāl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ نِدَاءً خَفِيًّا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "What! When",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ الْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَؤُزُّهُمْ",
        "answer": "inciting them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 36,
        "tlit": "ta-uzzuhum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "أ ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَؤُزُّ",
        "waznEnglish": "to incite",
        "waznTlit": "ta-uzzu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَزًّا",
        "answer": "(with) incitement",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 36,
        "tlit": "azzan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "أ ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزّ",
        "waznEnglish": "incitement",
        "waznTlit": "azz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْحَاقَ",
        "answer": "Isaac",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "is'ḥāqa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَإِسْرَائِيلَ",
        "answer": "and Israel",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "wa-is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَاجْتَبَيْنَا",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "Ishmael",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "is'māʿīla",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِسْمَاعِيلَ إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَكُلِي",
        "answer": "So eat",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulī",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكُلِي وَاشْرَبِي وَقَرِّي عَيْنًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ الْحَقِّ الَّذِي فِيهِ يَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(were) the ones whom",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "[of] those who",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِالَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "741",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدُ اللَّهُ الَّذِينَ اهْتَدَوْا هُدًى",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "he who",
        "pcklId": "742",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "743",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "آلِهَتِي",
        "answer": "my gods",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatī",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَاغِبٌ أَنْتَ عَنْ آلِهَتِي يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1747",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1748",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِلَّهِ أَنْ يَتَّخِذَ مِنْ وَلَدٍ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1749",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1750",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1751",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah bestowed favor",
        "pcklId": "1752",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah increases",
        "pcklId": "1753",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدُ اللَّهُ الَّذِينَ اهْتَدَوْا هُدًى",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1754",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهَا",
        "answer": "to her",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَجَاءَهَا الْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ النَّخْلَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكِ",
        "answer": "towards you",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayki",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْنَا",
        "answer": "and to Us",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilaynā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ الْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَسُوقُ الْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُ",
        "answer": "(to) enjoin",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِ",
        "answer": "by (the) Command",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمُّكِ",
        "answer": "your mother",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummuki",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَإِمَّا",
        "answer": "And if",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "fa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ الْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "either",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "or",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ وَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآمَنَ",
        "answer": "and believed",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmana",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِنْسِيًّا",
        "answer": "(to any) human being",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "insiyyan",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسِيّ",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "her family",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْلَهُ",
        "answer": "(on) his people",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ وَاجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَتُكَ",
        "answer": "Your sign",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatuka",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَرًّا",
        "answer": "And dutiful",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "wabarran",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَيْهِ وَلَمْ يَكُنْ جَبَّارًا عَصِيًّا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبَرًّا",
        "answer": "And dutiful",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "wabarran",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَتِي وَلَمْ يَجْعَلْنِي جَبَّارًا شَقِيًّا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبَارَكًا",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَنِي مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنْتُ وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "نُبَشِّرُكَ",
        "answer": "[We] give you glad tidings",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "nubashiruka",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِتُبَشِّرَ",
        "answer": "that you may give glad tidings",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "litubashira",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "(of) a man",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَشَرِ",
        "answer": "human being",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "l-bashari",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ الْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبْصِرْ",
        "answer": "and how (they will) see",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wa-abṣir",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُ",
        "answer": "sees",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣiru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِي عَنْكَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُ",
        "answer": "he will be raised",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُبْعَثُ",
        "answer": "I will be raised",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "ub'ʿathu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَنْبَغِي",
        "answer": "is appropriate",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yanbaghī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لِلرَّحْمَٰنِ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنۢبَغِى",
        "waznEnglish": "to be appropiate",
        "waznTlit": "yanbaghī",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "بَغِيًّا",
        "answer": "unchaste",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghiyyan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغِيّ",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَغِيًّا",
        "answer": "unchaste",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghiyyan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغِيّ",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْبَاقِيَاتُ",
        "answer": "And the everlasting",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wal-bāqiyātu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰقِيَٰت",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "bāqiyāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بُكْرَةً",
        "answer": "(in) the morning",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "buk'ratan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكْرَة",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "buk'rat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بُكْرَةً",
        "answer": "morning",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "buk'ratan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكْرَة",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "buk'rat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبُكِيًّا",
        "answer": "and weeping",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 153,
        "tlit": "wabukiyyan",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "ب ك ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكِيّ",
        "waznEnglish": "and let them weep",
        "waznTlit": "bukiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَلَغْتُ",
        "answer": "I have reached",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balaghtu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ الْكِبَرِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "(the) son",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ الْحَقِّ الَّذِي فِيهِ يَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before us",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) between",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between both of them",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِهِمْ",
        "answer": "from among them",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynihim",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الظَّالِمُونَ الْيَوْمَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعْنِي",
        "answer": "so follow me",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿ'nī",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي قَدْ جَاءَنِي مِنَ الْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَاتَّبِعْنِي",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and they followed",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "beneath her",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَحْتَكِ",
        "answer": "beneath you",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtaki",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "were recited",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَابَ",
        "answer": "repented",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَ",
        "answer": "(for) three",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalātha",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "ثَوَابًا",
        "answer": "(for) reward",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thawāban",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَوَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thawāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَبَّارًا",
        "answer": "a tyrant",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbāran",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَيْهِ وَلَمْ يَكُنْ جَبَّارًا عَصِيًّا",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَبَّارًا",
        "answer": "insolent",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbāran",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَتِي وَلَمْ يَجْعَلْنِي جَبَّارًا شَقِيًّا",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالُ",
        "answer": "the mountain",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ وَتَخِرُّ الْجِبَالُ هَدًّا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاجْتَبَيْنَا",
        "answer": "and We chose",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "wa-ij'tabaynā",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَاجْتَبَيْنَا",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جِثِيًّا",
        "answer": "bent (on) knees",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 225,
        "tlit": "jithiyyan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَالشَّيَاطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
        "rootWord": "ج ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِثِيّ",
        "waznEnglish": "bent (on) knees",
        "waznTlit": "jithiyy",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "جِثِيًّا",
        "answer": "bent (on) knees",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 225,
        "tlit": "jithiyyan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "ج ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِثِيّ",
        "waznEnglish": "bent (on) knees",
        "waznTlit": "jithiyy",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "جِذْعِ",
        "answer": "(the) trunk",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 233,
        "tlit": "jidh'ʿi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَجَاءَهَا الْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ النَّخْلَةِ قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ج ذ ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ذ ع",
        "waznEnglish": "(the) trunk",
        "waznTlit": "jīm dhāl ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِجِذْعِ",
        "answer": "(the) trunk",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 233,
        "tlit": "bijidh'ʿi",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "ج ذ ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ذ ع",
        "waznEnglish": "(the) trunk",
        "waznTlit": "jīm dhāl ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَنَسُوقُ الْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْهُ",
        "answer": "And make him",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿalhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ وَاجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلْ",
        "answer": "We (have) assigned",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَلْ لَهُ مِنْ قَبْلُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اجْعَلْ",
        "answer": "Make",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِنَجْعَلَهُ",
        "answer": "and so that We will make him",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "walinajʿalahu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "(has) placed",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَنِي",
        "answer": "and made me",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalanī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَنِي",
        "answer": "And He (has) made me",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalanī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَنِي مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنْتُ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْنِي",
        "answer": "He (has) made me",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalnī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَتِي وَلَمْ يَجْعَلْنِي جَبَّارًا شَقِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَجْعَلُ",
        "answer": "will bestow",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "sayajʿalu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَانِبِ",
        "answer": "(the) side",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "jānibi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَانِب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "jānib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "جُنْدًا",
        "answer": "(in) forces",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "jundan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَكَانًا وَأَضْعَفُ جُنْدًا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةُ",
        "answer": "(is) Paradise",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَنِيًّا",
        "answer": "ripe",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 268,
        "tlit": "janiyyan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "ج ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنِيّ",
        "waznEnglish": "ripe",
        "waznTlit": "janiyy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "فَأَجَاءَهَا",
        "answer": "Then drove her",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fa-ajāahā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَجَاءَهَا الْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ النَّخْلَةِ قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتِ",
        "answer": "you (have) brought",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'ti",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَنِي",
        "answer": "(has) come to me",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāanī",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي قَدْ جَاءَنِي مِنَ الْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ فَاتَّبِعْنِي",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتُمْ",
        "answer": "you have put forth",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْتُمْ شَيْئًا إِدًّا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَتْمًا",
        "answer": "an inevitability",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 290,
        "tlit": "ḥatman",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ح ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ت م",
        "waznEnglish": "an inevitability",
        "waznTlit": "ḥā tā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِجَابًا",
        "answer": "a screen",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "ḥijāban",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذَتْ مِنْ دُونِهِمْ حِجَابًا فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمِحْرَابِ",
        "answer": "the prayer chamber",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-miḥ'rābi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنَ الْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِحْرَاب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "miḥ'rāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابُ",
        "answer": "the sects",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحْزَنِي",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanī",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَسْرَةِ",
        "answer": "(of) the Regret",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "l-ḥasrati",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَة",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُحِسُّ",
        "answer": "you perceive",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 319,
        "tlit": "tuḥissu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًا",
        "rootWord": "ح س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَسَّ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "aḥassa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَحْسَنُ",
        "answer": "and best",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "wa-aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(were) better",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَنَحْشُرَنَّهُمْ",
        "answer": "surely, We will gather them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "lanaḥshurannahum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَالشَّيَاطِينَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَحْشُرُ",
        "answer": "We will gather",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "naḥshuru",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَحْصَاهُمْ",
        "answer": "He has enumerated them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "aḥṣāhum",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَحْصَاهُمْ وَعَدَّهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَنُحْضِرَنَّهُمْ",
        "answer": "surely, We will bring them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "lanuḥ'ḍirannahum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْضَرَتْ",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "aḥḍarat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَفِيًّا",
        "answer": "Ever Gracious",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 341,
        "tlit": "ḥafiyyan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي إِنَّهُ كَانَ بِي حَفِيًّا",
        "rootWord": "ح ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيّ",
        "waznEnglish": "and press you",
        "waznTlit": "ḥafiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "(of) truth",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ الْحَقِّ الَّذِي فِيهِ يَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحُكْمَ",
        "answer": "[the] wisdom",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'ma",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَحَمَلَتْهُ",
        "answer": "So she conceived him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "faḥamalathu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَحَمَلَتْهُ فَانْتَبَذَتْ بِهِ مَكَانًا قَصِيًّا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَحْمِلُهُ",
        "answer": "carrying him",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "taḥmiluhu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَتَتْ بِهِ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُ قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَمَلْنَا",
        "answer": "We carried",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalnā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحَنَانًا",
        "answer": "And affection",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 362,
        "tlit": "waḥanānan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَحَنَانًا مِنْ لَدُنَّا وَزَكَاةً وَكَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ح ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ن",
        "waznEnglish": "And affection",
        "waznTlit": "ḥā nūn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَوْلَ",
        "answer": "around",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawla",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَالشَّيَاطِينَ ثُمَّ لَنُحْضِرَنَّهُمْ حَوْلَ جَهَنَّمَ جِثِيًّا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "حَيًّا",
        "answer": "alive",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيًّا",
        "answer": "alive",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيًّا",
        "answer": "alive",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَيًّا",
        "answer": "alive",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَخَرَجَ",
        "answer": "Then he came out",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fakharaja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنَ الْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُخْرَجُ",
        "answer": "I be brought forth",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'raju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَرُّوا",
        "answer": "they fell",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "kharrū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَخِرُّ",
        "answer": "and collapse",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "watakhirru",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ وَتَخِرُّ الْجِبَالُ هَدًّا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَفِيًّا",
        "answer": "secret",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "khafiyyan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ نِدَاءً خَفِيًّا",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفِىّ",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "khafiīī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مُخْلَصًا",
        "answer": "chosen",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'laṣan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلَص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'laṣ",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَخَلَفَ",
        "answer": "Then succeeded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fakhalafa",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَفَ",
        "waznEnglish": "to succeed, to come after",
        "waznTlit": "khalafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاخْتَلَفَ",
        "answer": "But differed",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-ikh'talafa",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلْفٌ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfun",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلْفَنَا",
        "answer": "(is) behind us",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfanā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا وَمَا بَيْنَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْتُكَ",
        "answer": "I (have) created you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqtuka",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاهُ",
        "answer": "We created him",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnāhu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَا يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَانِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَخَيْرٌ",
        "answer": "and better",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wakhayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(are) better",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَ",
        "answer": "will enter",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَدْعُو",
        "answer": "and I will invoke",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-adʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَعَوْا",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿaw",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَنْ دَعَوْا لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِدُعَائِكَ",
        "answer": "in (my) supplication (to) You",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "biduʿāika",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَمْ أَكُنْ بِدُعَائِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِدُعَاءِ",
        "answer": "in invocation",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "biduʿāi",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَدْعُو رَبِّي عَسَىٰ أَلَّا أَكُونَ بِدُعَاءِ رَبِّي شَقِيًّا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُمْتُ",
        "answer": "as long as I am",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 496,
        "tlit": "dum'tu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
        "rootWord": "د و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَامُ",
        "waznEnglish": "to be as long as",
        "waznTlit": "dāmu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِمْ",
        "answer": "from them",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihim",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّخَذَتْ مِنْ دُونِهِمْ حِجَابًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةِ",
        "answer": "(the) offspring",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyati",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةِ",
        "answer": "(the) offspring",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyati",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ حَمَلْنَا مَعَ نُوحٍ وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مُوسَىٰ إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِسْمَاعِيلَ إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And mention",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِدْرِيسَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkuru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَا يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرُ",
        "answer": "(A) mention",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُ زَكَرِيَّا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الرَّأْسُ",
        "answer": "(my) head",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "l-rasu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرَيِنَّ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarayinna",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ الْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَرَأَيْتَ",
        "answer": "Then, have you seen",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "afara-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرِئْيًا",
        "answer": "and appearance",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wari'yan",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِءْي",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ri'ī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُ زَكَرِيَّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(to) his Lord",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ نِدَاءً خَفِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَمْ أَكُنْ بِدُعَائِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ وَاجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكِ",
        "answer": "(from) your Lord",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbiki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكِ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكِ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuki",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(from) my Lord",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي إِنَّهُ كَانَ بِي حَفِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(to) my Lord",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَسَىٰ أَلَّا أَكُونَ بِدُعَاءِ رَبِّي شَقِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوَرَبِّكَ",
        "answer": "So by your Lord",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "fawarabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَالشَّيَاطِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ الْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَرْجُمَنَّكَ",
        "answer": "surely, I will stone you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "la-arjumannaka",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَاهْجُرْنِي مَلِيًّا",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَمْ",
        "waznEnglish": "to stone",
        "waznTlit": "rajam",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "with the Most Gracious",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "bil-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنِّي أَعُوذُ بِالرَّحْمَٰنِ مِنْكَ إِنْ كُنْتَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "to the Most Gracious",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "to the Most Gracious",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَانِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "to the Most Gracious",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنْ دَعَوْا لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "for the Most Gracious",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لِلرَّحْمَٰنِ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(to) the Most Gracious",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(of) the Most Gracious",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِ",
        "answer": "(of the) Mercy",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُ زَكَرِيَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and a Mercy",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِنَا",
        "answer": "Our Mercy",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatinā",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِنَا",
        "answer": "Our Mercy",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatinā",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ مِنْ رَحْمَتِنَا أَخَاهُ هَارُونَ نَبِيًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَدًّا",
        "answer": "(for) return",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maraddan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِزْقُهُمْ",
        "answer": "(is) their provision",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'quhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "Then We sent",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "[We] have sent",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مُوسَىٰ إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger ",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَضِيًّا",
        "answer": "pleasing",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "raḍiyyan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ وَاجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَضِيّ",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "raḍiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْضِيًّا",
        "answer": "pleasing",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "marḍiyyan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْضِيّ",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "marḍiyy",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "رُطَبًا",
        "answer": "fresh dates",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 562,
        "tlit": "ruṭaban",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "ر ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُطَب",
        "waznEnglish": "moist",
        "waznTlit": "ruṭab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرَاغِبٌ",
        "answer": "Do you hate",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 566,
        "tlit": "arāghibun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَاغِبٌ أَنْتَ عَنْ آلِهَتِي يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ر غ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاغِب",
        "waznEnglish": "will turn away",
        "waznTlit": "rāghib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَرَفَعْنَاهُ",
        "answer": "And We raised him",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warafaʿnāhu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَاهُ مَكَانًا عَلِيًّا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِكْزًا",
        "answer": "a sound",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 582,
        "tlit": "rik'zan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًا",
        "rootWord": "ر ك ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك ز",
        "waznEnglish": "a sound",
        "waznTlit": "rā kāf zāy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُوحَنَا",
        "answer": "Our Spirit",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥanā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزَكَاةً",
        "answer": "and purity",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "wazakatan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَحَنَانًا مِنْ لَدُنَّا وَزَكَاةً وَكَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالزَّكَاةِ",
        "answer": "and zakah",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "wal-zakati",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالزَّكَاةِ",
        "answer": "and zakah",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "wal-zakati",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَكِيًّا",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "zakiyyan",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكِيّ",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakiyy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدُ",
        "answer": "And Allah increases",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīdu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدُ اللَّهُ الَّذِينَ اهْتَدَوْا هُدًى",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبِّحُوا",
        "answer": "glorify (Allah)",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sabbiḥū",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِلَّهِ أَنْ يَتَّخِذَ مِنْ وَلَدٍ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُ الرَّحْمَٰنِ خَرُّوا سُجَّدًا وَبُكِيًّا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَرِيًّا",
        "answer": "a stream",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "sariyyan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيّ",
        "waznEnglish": "it passes",
        "waznTlit": "sariyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُسَاقِطْ",
        "answer": "it will drop",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "tusāqiṭ",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسَٰقِطْ",
        "waznEnglish": "to drop",
        "waznTlit": "tusāqiṭ",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَسَلَامٌ",
        "answer": "And peace be",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wasalāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالسَّلَامُ",
        "answer": "And peace (be)",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wal-salāmu",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace (be)",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي إِنَّهُ كَانَ بِي حَفِيًّا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَامًا",
        "answer": "peace",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُ",
        "answer": "hears",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "they will hear",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْمَعُ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tasmaʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ أَوْ تَسْمَعُ لَهُمْ رِكْزًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْمِعْ",
        "answer": "How they will hear",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "asmiʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اسْمُهُ",
        "answer": "his name",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'muhu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَلْ لَهُ مِنْ قَبْلُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ وَتَخِرُّ الْجِبَالُ هَدًّا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمِيًّا",
        "answer": "(this) name",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "samiyyan",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَلْ لَهُ مِنْ قَبْلُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيّ",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمِيًّا",
        "answer": "any similarity",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "samiyyan",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ هَلْ تَعْلَمُ لَهُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيّ",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَوْءٍ",
        "answer": "an evil man",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَنَسُوقُ",
        "answer": "And We will drive",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "wanasūqu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَسُوقُ الْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَوِيًّا",
        "answer": "well-proportioned",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawiyyan",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوِيّ",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "سَوِيًّا",
        "answer": "even",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawiyyan",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْنِي أَهْدِكَ صِرَاطًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوِيّ",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "سَوِيًّا",
        "answer": "sound",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawiyyan",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوِيّ",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawiyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(who were) worst",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاشْرَبِي",
        "answer": "and drink",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "wa-ish'rabī",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكُلِي وَاشْرَبِي وَقَرِّي عَيْنًا",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَرٌّ",
        "answer": "(is) worst",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharrun",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَكَانًا وَأَضْعَفُ جُنْدًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرْقِيًّا",
        "answer": "eastern",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "sharqiyyan",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرْقِيّ",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "sharqiyy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "لِلشَّيْطَانِ",
        "answer": "to the Shaitaan",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "lilshayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَانِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَالشَّيَاطِينَ",
        "answer": "and the devils",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "wal-shayāṭīna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَرَبِّكَ لَنَحْشُرَنَّهُمْ وَالشَّيَاطِينَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينَ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَاشْتَعَلَ",
        "answer": "and flared",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 779,
        "tlit": "wa-ish'taʿala",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ش ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ع ل",
        "waznEnglish": "to flare",
        "waznTlit": "shīn ʿayn lām",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّفَاعَةَ",
        "answer": "(of) the intercession",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "l-shafāʿata",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَنْشَقُّ",
        "answer": "and splits asunder",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "watanshaqqu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنشَقَّ",
        "waznEnglish": "to split",
        "waznTlit": "inshaqqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "شَقِيًّا",
        "answer": "unblessed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shaqiyyan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَتِي وَلَمْ يَجْعَلْنِي جَبَّارًا شَقِيًّا",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقِيّ",
        "waznEnglish": "were wretched",
        "waznTlit": "shaqiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَقِيًّا",
        "answer": "unblessed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shaqiyyan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَدْعُو رَبِّي عَسَىٰ أَلَّا أَكُونَ بِدُعَاءِ رَبِّي شَقِيًّا",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقِيّ",
        "waznEnglish": "were wretched",
        "waznTlit": "shaqiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَقِيًّا",
        "answer": "unblessed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 788,
        "tlit": "shaqiyyan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَمْ أَكُنْ بِدُعَائِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
        "rootWord": "ش ق و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَقِيّ",
        "waznEnglish": "were wretched",
        "waznTlit": "shaqiyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَشْهَدِ",
        "answer": "(the) witnessing",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "mashhadi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشْهَد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "mashhad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الشَّهَوَاتِ",
        "answer": "the lusts",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "l-shahawāti",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَّهَوَٰت",
        "waznEnglish": "they desire",
        "waznTlit": "shahawāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَشَارَتْ",
        "answer": "Then she pointed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 806,
        "tlit": "fa-ashārat",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ش و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَارَتْ",
        "waznEnglish": "to point",
        "waznTlit": "ashārat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything. ",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "an amazing thing",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِي عَنْكَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوَلَا يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْتُمْ شَيْئًا إِدًّا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْبًا",
        "answer": "(with) white",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 811,
        "tlit": "shayban",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ش ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَيْب",
        "waznEnglish": "gray-haired",
        "waznTlit": "shayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِيعَةٍ",
        "answer": "sect",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shīʿatin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاصْطَبِرْ",
        "answer": "and be constant",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'ṭabir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَبِرْ",
        "waznEnglish": "to be patient, to be steadfast",
        "waznTlit": "iṣ'ṭabir",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "صَبِيًّا",
        "answer": "(when he was) a child",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 821,
        "tlit": "ṣabiyyan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ص ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبِيّ",
        "waznEnglish": "I might incline",
        "waznTlit": "ṣabiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبِيًّا",
        "answer": "a child",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 821,
        "tlit": "ṣabiyyan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ص ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبِيّ",
        "waznEnglish": "I might incline",
        "waznTlit": "ṣabiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "a truthful mention",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدِّيقًا",
        "answer": "a man of truth",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣiddīqan",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدِّيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣiddīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدِّيقًا",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣiddīqan",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِدْرِيسَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدِّيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣiddīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَادِقَ",
        "answer": "true",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqa",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٌ",
        "answer": "(is) a path",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭun",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطًا",
        "answer": "(to) the path",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْنِي أَهْدِكَ صِرَاطًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "good (deeds)",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتُ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥātu",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بِالصَّلَاةِ",
        "answer": "[of] the prayer",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "bil-ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "bil-ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِلِيًّا",
        "answer": "(of) being burnt",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "ṣiliyyan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِالَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِلِيّ",
        "waznEnglish": "and they will be burned",
        "waznTlit": "ṣiliyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَوْمًا",
        "answer": "a fast",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 872,
        "tlit": "ṣawman",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "ص و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَوْم",
        "waznEnglish": "fast",
        "waznTlit": "ṣawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضِدًّا",
        "answer": "opponents",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 883,
        "tlit": "ḍiddan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
        "rootWord": "ض د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض د د",
        "waznEnglish": "opponents",
        "waznTlit": "ḍād dāl dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَضْعَفُ",
        "answer": "and weaker",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "wa-aḍʿafu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَكَانًا وَأَضْعَفُ جُنْدًا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضْعَف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "aḍʿaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الظَّالِمُونَ الْيَوْمَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضَّلَالَةِ",
        "answer": "[the] error",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālati",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَضَاعُوا",
        "answer": "who neglected",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "aḍāʿū",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطَّلَعَ",
        "answer": "Has he looked",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "aṭṭalaʿa",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّلَعَ",
        "waznEnglish": "to look",
        "waznTlit": "ṭalaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الطُّورِ",
        "answer": "(of) the Mount",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "l-ṭūri",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "they will be wronged",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الظَّالِمُونَ الْيَوْمَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūhu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُ",
        "answer": "(do) you worship",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدِ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَ",
        "answer": "they worshipped",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدْهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'bud'hu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِعِبَادَتِهِ",
        "answer": "in His worship",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādatihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادَتِهِمْ",
        "answer": "their worship (of them)",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādatihim",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدَهُ",
        "answer": "(to) His servant",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdahu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذِكْرُ رَحْمَتِ رَبِّكَ عَبْدَهُ زَكَرِيَّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدُ",
        "answer": "a slave",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادَهُ",
        "answer": "(to) His slaves",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādahu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدًا",
        "answer": "(as) a slave",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdan",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِتِيًّا",
        "answer": "extreme",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "ʿitiyyan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ الْكِبَرِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِتِيّ",
        "waznEnglish": "and (were) insolent",
        "waznTlit": "ʿitiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِتِيًّا",
        "answer": "(in) rebellion",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "ʿitiyyan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِتِيّ",
        "waznEnglish": "and (were) insolent",
        "waznTlit": "ʿitiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْجَلْ",
        "answer": "make haste",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "taʿjal",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعُدُّ",
        "answer": "We count",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "naʿuddu",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَدَّهُمْ",
        "answer": "and counted them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "waʿaddahum",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَحْصَاهُمْ وَعَدَّهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَدًّا",
        "answer": "a number",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿaddan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْجَلْ عَلَيْهِمْ إِنَّمَا نَعُدُّ لَهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدّ",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَدًّا",
        "answer": "a counting",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿaddan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَحْصَاهُمْ وَعَدَّهُمْ عَدًّا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدّ",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُ مِنَ الْعَذَابِ مَدًّا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِزًّا",
        "answer": "an honor",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿizzan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزّ",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَعْتَزِلُكُمْ",
        "answer": "And I will leave you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "wa-aʿtazilukum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَعْتَزِلُكُمْ وَمَا تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَأَدْعُو رَبِّي",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَزَلَ",
        "waznEnglish": "to withdraw, to leave, to keep away",
        "waznTlit": "iʿ'tazala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اعْتَزَلَهُمْ",
        "answer": "he left them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "iʿ'tazalahum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَزَلَ",
        "waznEnglish": "to withdraw, to leave, to keep away",
        "waznTlit": "iʿ'tazala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "May be",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَدْعُو رَبِّي عَسَىٰ أَلَّا أَكُونَ بِدُعَاءِ رَبِّي شَقِيًّا",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَشِيًّا",
        "answer": "and (in) the evening",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "waʿashiyyan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَعَشِيًّا",
        "answer": "and evening",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "waʿashiyyan",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "عَصِيًّا",
        "answer": "disobedient",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣiyyan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَيْهِ وَلَمْ يَكُنْ جَبَّارًا عَصِيًّا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصِيّ",
        "waznEnglish": "they disobeyed",
        "waznTlit": "ʿaṣiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَصِيًّا",
        "answer": "disobedient",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣiyyan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصِيّ",
        "waznEnglish": "they disobeyed",
        "waznTlit": "ʿaṣiyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَظْمُ",
        "answer": "my bones",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓmu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظْم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقِرًا",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "ʿāqiran",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقِر",
        "waznEnglish": "Then they hamstrung",
        "waznTlit": "ʿāqir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَاقِرًا",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "ʿāqiran",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقِر",
        "waznEnglish": "Then they hamstrung",
        "waznTlit": "ʿāqir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاعْبُدْهُ وَاصْطَبِرْ لِعِبَادَتِهِ هَلْ تَعْلَمُ لَهُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَيَعْلَمُونَ",
        "answer": "then they will know",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "fasayaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَكَانًا وَأَضْعَفُ جُنْدًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know best",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِالَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي قَدْ جَاءَنِي مِنَ الْعِلْمِ مَا لَمْ يَأْتِكَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيًّا",
        "answer": "high",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿaliyyan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيًّا",
        "answer": "high",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿaliyyan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَاهُ مَكَانًا عَلِيًّا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلَ",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ تَابَ وَآمَنَ وَعَمِلَ صَالِحًا فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْبَاقِيَاتُ الصَّالِحَاتُ خَيْرٌ عِنْدَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ مَرَدًّا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَهْدًا",
        "answer": "a promise",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahdan",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَهْدًا",
        "answer": "a covenant",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahdan",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعُوذُ",
        "answer": "[I] seek refuge",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "aʿūdhu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنِّي أَعُوذُ بِالرَّحْمَٰنِ مِنْكَ إِنْ كُنْتَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَيْنًا",
        "answer": "(your) eyes",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynan",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكُلِي وَاشْرَبِي وَقَرِّي عَيْنًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَأَسْتَغْفِرُ",
        "answer": "I will ask forgiveness",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "sa-astaghfiru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي إِنَّهُ كَانَ بِي حَفِيًّا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفْلَةٍ",
        "answer": "heedlessness",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghaflatin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ وَهُمْ فِي غَفْلَةٍ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفْلَة",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghaflat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغُلَامٍ",
        "answer": "of a boy",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "bighulāmin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَلْ لَهُ مِنْ قَبْلُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُلَامٌ",
        "answer": "a boy",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāmun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُلَامًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāman",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُلَامٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghulāmun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغْنِي",
        "answer": "benefits",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nī",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ وَلَا يُغْنِي عَنْكَ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَيًّا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "ghayyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيّ",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghayy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "in the unseen",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "(into) the unseen",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَطَّلَعَ الْغَيْبَ أَمِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرْدًا",
        "answer": "alone",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1117,
        "tlit": "fardan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَرِثُهُ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
        "rootWord": "ف ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْد",
        "waznEnglish": "alone",
        "waznTlit": "fard",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرْدًا",
        "answer": "alone",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1117,
        "tlit": "fardan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكُلُّهُمْ آتِيهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَرْدًا",
        "rootWord": "ف ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْد",
        "waznEnglish": "alone",
        "waznTlit": "fard",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَرِيقَيْنِ",
        "answer": "(of) the two groups",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-farīqayni",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيًّا",
        "answer": "an amazing thing",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "fariyyan",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَتَتْ بِهِ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُ قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيّ",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "fariyy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يَتَفَطَّرْنَ",
        "answer": "get torn",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "yatafaṭṭarna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا زَكَرِيَّا إِنَّا نُبَشِّرُكَ بِغُلَامٍ اسْمُهُ يَحْيَىٰ لَمْ نَجْعَلْ لَهُ مِنْ قَبْلُ سَمِيًّا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوَلَا يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَقَرَّبْنَاهُ",
        "answer": "and brought him near",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "waqarrabnāhu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَّبَ",
        "waznEnglish": "to bring close",
        "waznTlit": "qarraba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَقَرِّي",
        "answer": "and cool",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "waqarrī",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكُلِي وَاشْرَبِي وَقَرِّي عَيْنًا",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to cool, to comfort",
        "waznTlit": "taqarra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَرْنٍ",
        "answer": "a generation ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْنٍ",
        "answer": "a generation",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَصِيًّا",
        "answer": "remote",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1209,
        "tlit": "qaṣiyyan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَحَمَلَتْهُ فَانْتَبَذَتْ بِهِ مَكَانًا قَصِيًّا",
        "rootWord": "ق ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصِيّ",
        "waznEnglish": "(the) farthest end",
        "waznTlit": "qaṣiyy",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "He decrees",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "has been decided",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَقْضِيًّا",
        "answer": "decreed. ",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "maqḍiyyan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّقْضِيّ",
        "waznEnglish": "He decrees",
        "waznTlit": "maqḍiyy",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "مَقْضِيًّا",
        "answer": "decreed",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "maqḍiyyan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّقْضِيّ",
        "waznEnglish": "He decrees",
        "waznTlit": "maqḍiyy",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "874",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "875",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "876",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "877",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "878",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اجْعَلْ لِي آيَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "879",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "880",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنِّي أَعُوذُ بِالرَّحْمَٰنِ مِنْكَ إِنْ كُنْتَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "881",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "882",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "883",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "884",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "885",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُولِي",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "886",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlī",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا تَرَيِنَّ مِنَ الْبَشَرِ أَحَدًا فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "887",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَتَتْ بِهِ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُ قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "888",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "889",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "890",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "891",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ يَا أَبَتِ لِمَ تَعْبُدُ مَا لَا يَسْمَعُ وَلَا يُبْصِرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "892",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَرَاغِبٌ أَنْتَ عَنْ آلِهَتِي يَا إِبْرَاهِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "893",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "And says",
        "pcklId": "894",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "895",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "896",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "897",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "898",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُ مِنَ الْعَذَابِ مَدًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "899",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَرِثُهُ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "900",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "a statement",
        "pcklId": "1663",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ الْحَقِّ الَّذِي فِيهِ يَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنَ الْمِحْرَابِ فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهَا",
        "answer": "(to) her people",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahā",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَتَتْ بِهِ قَوْمَهَا تَحْمِلُهُ قَالُوا يَا مَرْيَمُ لَقَدْ جِئْتِ شَيْئًا فَرِيًّا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكُلُّهُمْ آتِيهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَرْدًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقَامًا",
        "answer": "(in) position",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٌ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِقُوَّةٍ",
        "answer": "with strength",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "biquwwatin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِبَرِ",
        "answer": "the old age",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kibari",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا وَقَدْ بَلَغْتُ مِنَ الْكِبَرِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kibar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَنَكْتُبُ",
        "answer": "We will record",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "sanaktubu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُ مِنَ الْعَذَابِ مَدًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا يَحْيَىٰ خُذِ الْكِتَابَ بِقُوَّةٍ وَآتَيْنَاهُ الْحُكْمَ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مُوسَىٰ إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِسْمَاعِيلَ إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِدْرِيسَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَكْفُرُونَ",
        "answer": "they will deny",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "sayakfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّا أَرْسَلْنَا الشَّيَاطِينَ عَلَى الْكَافِرِينَ تَؤُزُّهُمْ أَزًّا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "and each (of them)",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ كُلُّ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِلَّا آتِي الرَّحْمَٰنِ عَبْدًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلُّهُمْ",
        "answer": "And all of them",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakulluhum",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكُلُّهُمْ آتِيهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَرْدًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُكَلِّمَ",
        "answer": "you will speak",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "tukallima",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أُكَلِّمَ",
        "answer": "I will speak",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "ukallima",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُكَلِّمُ",
        "answer": "(can) we speak",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "nukallimu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَكَادُ",
        "answer": "Almost",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "takādu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُنْ",
        "answer": "I have been",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُنْ بِدُعَائِكَ رَبِّ شَقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَتِ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānati",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "can",
        "pcklId": "707",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَتِ",
        "answer": "while is",
        "pcklId": "708",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānati",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "taku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and he was",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَحَنَانًا مِنْ لَدُنَّا وَزَكَاةً وَكَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَيْهِ وَلَمْ يَكُنْ جَبَّارًا عَصِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنِّي أَعُوذُ بِالرَّحْمَٰنِ مِنْكَ إِنْ كُنْتَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "can be",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "aku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ وَلَمْ أَكُ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And (it) is",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُ",
        "answer": "and I was",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ وَمَا كَانَتْ أُمُّكِ بَغِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I am",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَنِي مُبَارَكًا أَيْنَ مَا كُنْتُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(it) is",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِلَّهِ أَنْ يَتَّخِذَ مِنْ وَلَدٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it is",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِذَا قَضَىٰ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ لَا تَعْبُدِ الشَّيْطَانَ إِنَّ الشَّيْطَانَ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ عَصِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَ",
        "answer": "so you would be",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَتَكُونَ لِلشَّيْطَانِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ سَلَامٌ عَلَيْكَ سَأَسْتَغْفِرُ لَكَ رَبِّي إِنَّهُ كَانَ بِي حَفِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I will be",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَدْعُو رَبِّي عَسَىٰ أَلَّا أَكُونَ بِدُعَاءِ رَبِّي شَقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مُوسَىٰ إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِسْمَاعِيلَ إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And he used",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكَانَ يَأْمُرُ أَهْلَهُ بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and was",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَانَ عِنْدَ رَبِّهِ مَرْضِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِدْرِيسَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ وَعْدُهُ مَأْتِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "739",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yaku",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَا يَذْكُرُ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ يَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(This) is",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "741",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَكُونُوا",
        "answer": "that they may be",
        "pcklId": "742",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "liyakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لِيَكُونُوا لَهُمْ عِزًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَكُونُونَ",
        "answer": "and they will be",
        "pcklId": "743",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wayakūnūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَيَكْفُرُونَ بِعِبَادَتِهِمْ وَيَكُونُونَ عَلَيْهِمْ ضِدًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(to) a position",
        "pcklId": "1369",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَاهُ مَكَانًا عَلِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(in) position",
        "pcklId": "1370",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَسَيَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ شَرٌّ مَكَانًا وَأَضْعَفُ جُنْدًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(to) a place",
        "pcklId": "1383",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "مَكَانًا",
        "answer": "(to) a place",
        "pcklId": "1384",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānan",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَحَمَلَتْهُ فَانْتَبَذَتْ بِهِ مَكَانًا قَصِيًّا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "لُدًّا",
        "answer": "hostile",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1325,
        "tlit": "luddan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ل د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُّدّ",
        "waznEnglish": "(is) the most quarrelsome",
        "waznTlit": "ludd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لَدُنْكَ",
        "answer": "Yourself",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunka",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا فَهَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَدُنَّا",
        "answer": "Us",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladunnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَحَنَانًا مِنْ لَدُنَّا وَزَكَاةً وَكَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِسَانَ",
        "answer": "a truthful mention",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisāna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِلِسَانِكَ",
        "answer": "in your tongue",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bilisānika",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَغْوًا",
        "answer": "vain talk",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1336,
        "tlit": "laghwan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا إِلَّا سَلَامًا وَلَهُمْ رِزْقُهُمْ فِيهَا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "ل غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَغْو",
        "waznEnglish": "and make noise",
        "waznTlit": "laghū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَلْقَوْنَ",
        "answer": "they will meet",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yalqawna",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَضَاعُوا الصَّلَاةَ وَاتَّبَعُوا الشَّهَوَاتِ فَسَوْفَ يَلْقَوْنَ غَيًّا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقُ",
        "waznEnglish": "to receive, to meet",
        "waznTlit": "laqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَالٍ",
        "answer": "nights",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "layālin",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَتَمَثَّلَ",
        "answer": "then he assumed for her the likeness",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "fatamathala",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا إِلَيْهَا رُوحَنَا فَتَمَثَّلَ لَهَا بَشَرًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَثَّلَ",
        "waznEnglish": "to assume a likeness",
        "waznTlit": "tamathala",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمَخَاضُ",
        "answer": "the pains of childbirth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1378,
        "tlit": "l-makhāḍu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَجَاءَهَا الْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ النَّخْلَةِ",
        "rootWord": "م خ ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م خ ض",
        "waznEnglish": "the pains of childbirth",
        "waznTlit": "mīm khā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَلْيَمْدُدْ",
        "answer": "then surely will extend",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "falyamdud",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَمُدُّ",
        "answer": "and We will extend",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "wanamuddu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُ مِنَ الْعَذَابِ مَدًّا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَدًّا",
        "answer": "an extension",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "maddan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ كَانَ فِي الضَّلَالَةِ فَلْيَمْدُدْ لَهُ الرَّحْمَٰنُ مَدًّا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدّ",
        "waznEnglish": "and prolongs them",
        "waznTlit": "madd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "مَدًّا",
        "answer": "extensively",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "maddan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَلَّا سَنَكْتُبُ مَا يَقُولُ وَنَمُدُّ لَهُ مِنَ الْعَذَابِ مَدًّا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدّ",
        "waznEnglish": "and prolongs them",
        "waznTlit": "madd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَ",
        "answer": "an evil man",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-a",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أُخْتَ هَارُونَ مَا كَانَ أَبُوكِ امْرَأَ سَوْءٍ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأ",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتِي",
        "answer": "my wife",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atī",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرَأَتِي",
        "answer": "my wife",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atī",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمْتَرُونَ",
        "answer": "they dispute",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "yamtarūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عِيسَى ابْنُ مَرْيَمَ قَوْلَ الْحَقِّ الَّذِي فِيهِ يَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمْتَرُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to doubt",
        "waznTlit": "yamtaru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْنِي",
        "answer": "has touched me",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsasnī",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَتْ أَنَّىٰ يَكُونُ لِي غُلَامٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِي بَشَرٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمَسَّكَ",
        "answer": "will touch you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassaka",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "they will have the power",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنِ اتَّخَذَ عِنْدَ الرَّحْمَٰنِ عَهْدًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلِيًّا",
        "answer": "(for) a prolonged time",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "maliyyan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَاهْجُرْنِي مَلِيًّا",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِيّ",
        "waznEnglish": "We give respite",
        "waznTlit": "maliyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَهْدِ",
        "answer": "the cradle",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mahdi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَشَارَتْ إِلَيْهِ قَالُوا كَيْفَ نُكَلِّمُ مَنْ كَانَ فِي الْمَهْدِ صَبِيًّا",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمُوتُ",
        "answer": "he dies",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yamūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِتُّ",
        "answer": "I (had) died",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mittu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمُوتُ",
        "answer": "I will die",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "amūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِتُّ",
        "answer": "I am dead",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mittu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الْإِنْسَانُ أَإِذَا مَا مِتُّ لَسَوْفَ أُخْرَجُ حَيًّا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَالًا",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālan",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي عَبْدُ اللَّهِ آتَانِيَ الْكِتَابَ وَجَعَلَنِي نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِبْرَاهِيمَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَكُلًّا جَعَلْنَا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مُوسَىٰ إِنَّهُ كَانَ مُخْلَصًا وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ مِنْ رَحْمَتِنَا أَخَاهُ هَارُونَ نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيًّا",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ إِدْرِيسَ إِنَّهُ كَانَ صِدِّيقًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّينَ",
        "answer": "the Prophets",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyīna",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "انْتَبَذَتْ",
        "answer": "she withdrew",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "intabadhat",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ فِي الْكِتَابِ مَرْيَمَ إِذِ انْتَبَذَتْ مِنْ أَهْلِهَا مَكَانًا شَرْقِيًّا",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَبَذَتْ",
        "waznEnglish": "to withdraw",
        "waznTlit": "intabadhat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَانْتَبَذَتْ",
        "answer": "and she withdrew",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1436,
        "tlit": "fa-intabadhat",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَحَمَلَتْهُ فَانْتَبَذَتْ بِهِ مَكَانًا قَصِيًّا",
        "rootWord": "ن ب ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَبَذَتْ",
        "waznEnglish": "to withdraw",
        "waznTlit": "intabadhat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نُنَجِّي",
        "answer": "We will deliver",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nunajjī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَجِيًّا",
        "answer": "(for) conversation",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najiyyan",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجِيّ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّخْلَةِ",
        "answer": "(of) the date-palm",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "l-nakhlati",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَجَاءَهَا الْمَخَاضُ إِلَىٰ جِذْعِ النَّخْلَةِ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخْلَة",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhlat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّخْلَةِ",
        "answer": "(of) the date-palm",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "l-nakhlati",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخْلَة",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhlat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "he called",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ نِدَاءً خَفِيًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَنَادَاهَا",
        "answer": "So cried to her",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "fanādāhā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَنَادَاهَا مِنْ تَحْتِهَا أَلَّا تَحْزَنِي قَدْ جَعَلَ رَبُّكِ تَحْتَكِ سَرِيًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَنَادَيْنَاهُ",
        "answer": "And We called him",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādaynāhu",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نَدِيًّا",
        "answer": "(in) assembly",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nadiyyan",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَيُّ الْفَرِيقَيْنِ خَيْرٌ مَقَامًا وَأَحْسَنُ نَدِيًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَدِيّ",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "nadiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِدَاءً",
        "answer": "a call ",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nidāan",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ نِدَاءً خَفِيًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِدَآء",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "nidā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "نَذَرْتُ",
        "answer": "[I] have vowed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhartu",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقُولِي إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذَرْ",
        "waznEnglish": "to vow, to worn",
        "waznTlit": "nadhar",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْذِرْهُمْ",
        "answer": "And warn them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wa-andhir'hum",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتُنْذِرَ",
        "answer": "and warn",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "watundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَنَنْزِعَنَّ",
        "answer": "surely, We will drag out",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "lananziʿanna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَنْزِعَنَّ مِنْ كُلِّ شِيعَةٍ أَيُّهُمْ أَشَدُّ عَلَى الرَّحْمَٰنِ عِتِيًّا",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَتَنَزَّلُ",
        "answer": "we descend",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "natanazzalu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَزَّلَتْ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "tanazzalat",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "نَسِيًّا",
        "answer": "forgetful",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasiyyan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ رَبُّكَ نَسِيًّا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِيّ",
        "waznEnglish": "and you forget",
        "waznTlit": "nasiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَسْيًا",
        "answer": "(in) oblivion",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasyan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْي",
        "waznEnglish": "and you forget",
        "waznTlit": "nasī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنْسِيًّا",
        "answer": "forgotten",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "mansiyyan",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا لَيْتَنِي مِتُّ قَبْلَ هَٰذَا وَكُنْتُ نَسْيًا مَنْسِيًّا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنسِيّ",
        "waznEnglish": "and you forget",
        "waznTlit": "mansiyy",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمَ",
        "answer": "Allah bestowed favor",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿama",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أَنْعَمَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنَ النَّبِيِّينَ مِنْ ذُرِّيَّةِ آدَمَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْتَهِ",
        "answer": "you desist",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tantahi",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَرَاغِبٌ أَنْتَ عَنْ آلِهَتِي يَا إِبْرَاهِيمُ لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ آيَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ النَّاسَ ثَلَاثَ لَيَالٍ سَوِيًّا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِنَجْعَلَهُ آيَةً لِلنَّاسِ وَرَحْمَةً مِنَّا وَكَانَ أَمْرًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاهْجُرْنِي",
        "answer": "so leave me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wa-uh'jur'nī",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ لَأَرْجُمَنَّكَ وَاهْجُرْنِي مَلِيًّا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْجُرْ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "uh'jur",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَدًّا",
        "answer": "(in) devastation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1544,
        "tlit": "haddan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْهُ وَتَنْشَقُّ الْأَرْضُ وَتَخِرُّ الْجِبَالُ هَدًّا",
        "rootWord": "ه د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه د د",
        "waznEnglish": "(in) devastation",
        "waznTlit": "hā dāl dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَهْدِكَ",
        "answer": "I will guide you",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdika",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْنِي أَهْدِكَ صِرَاطًا سَوِيًّا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَدَيْنَا",
        "answer": "We guided",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadaynā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمِنْ ذُرِّيَّةِ إِبْرَاهِيمَ وَإِسْرَائِيلَ وَمِمَّنْ هَدَيْنَا وَاجْتَبَيْنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اهْتَدَوْا",
        "answer": "accept guidance",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadaw",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدُ اللَّهُ الَّذِينَ اهْتَدَوْا هُدًى",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(in) guidance",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدُ اللَّهُ الَّذِينَ اهْتَدَوْا هُدًى",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُزِّي",
        "answer": "And shake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1551,
        "tlit": "wahuzzī",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَهُزِّي إِلَيْكِ بِجِذْعِ النَّخْلَةِ تُسَاقِطْ عَلَيْكِ رُطَبًا جَنِيًّا",
        "rootWord": "ه ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزِّ",
        "waznEnglish": "to shake",
        "waznTlit": "huzzi",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هُمْ أَحْسَنُ أَثَاثًا وَرِئْيًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We (have) destroyed",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنْ قَرْنٍ هَلْ تُحِسُّ مِنْهُمْ مِنْ أَحَدٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "هَيِّنٌ",
        "answer": "(is) easy for Me",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "hayyinun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكَ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ وَقَدْ خَلَقْتُكَ مِنْ قَبْلُ وَلَمْ تَكُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَيِّن",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hayyin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَيِّنٌ",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "hayyinun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِ هُوَ عَلَيَّ هَيِّنٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَيِّن",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hayyin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَوْحَىٰ",
        "answer": "and he signaled",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "fa-awḥā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَىٰ إِلَيْهِمْ أَنْ سَبِّحُوا بُكْرَةً وَعَشِيًّا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وُدًّا",
        "answer": "affection",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "wuddan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَيَجْعَلُ لَهُمُ الرَّحْمَٰنُ وُدًّا",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُدّ",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "wudd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَذَرُ",
        "answer": "and We will leave",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wanadharu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرِثُنِي",
        "answer": "Who will inherit me",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yarithunī",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَرِثُ",
        "answer": "and inherit",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wayarithu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَرِثُنِي وَيَرِثُ مِنْ آلِ يَعْقُوبَ وَاجْعَلْهُ رَبِّ رَضِيًّا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَرِثُ",
        "answer": "[We] will inherit",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "narithu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَرِثُ الْأَرْضَ وَمَنْ عَلَيْهَا وَإِلَيْنَا يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَرِثُهُ",
        "answer": "And We will inherit (from) him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wanarithuhu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَرِثُهُ مَا يَقُولُ وَيَأْتِينَا فَرْدًا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُورِثُ",
        "answer": "We give (as) inheritance",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "nūrithu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وِرْدًا",
        "answer": "thirsty",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "wir'dan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَسُوقُ الْمُجْرِمِينَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وِرْدًا",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِرْد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "wir'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَارِدُهَا",
        "answer": "(will be) passing over it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1602,
        "tlit": "wāriduhā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْكُمْ إِلَّا وَارِدُهَا كَانَ عَلَىٰ رَبِّكَ حَتْمًا مَقْضِيًّا",
        "rootWord": "و ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِد",
        "waznEnglish": "they (would) have come to it",
        "waznTlit": "wārid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَرَائِي",
        "answer": "after me",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāī",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْصَانِي",
        "answer": "and has enjoined (on) me",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "wa-awṣānī",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَوْصَانِي بِالصَّلَاةِ وَالزَّكَاةِ مَا دُمْتُ حَيًّا",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْصَٰ",
        "waznEnglish": "to make, to instruct, to enjoin",
        "waznTlit": "awṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ الَّتِي وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ عِبَادَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they were promised",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا رَأَوْا مَا يُوعَدُونَ إِمَّا الْعَذَابَ وَإِمَّا السَّاعَةَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَعْدِ",
        "answer": "(to his) promise",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdi",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ صَادِقَ الْوَعْدِ وَكَانَ رَسُولًا نَبِيًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُهُ",
        "answer": "His promise",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿduhu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ وَعْدُهُ مَأْتِيًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفْدًا",
        "answer": "(as) a delegation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1629,
        "tlit": "wafdan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "و ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ف د",
        "waznEnglish": "(as) a delegation",
        "waznTlit": "wāw fā dāl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "feared (Allah)",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي الَّذِينَ اتَّقَوْا وَنَذَرُ الظَّالِمِينَ فِيهَا جِثِيًّا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَقِيًّا",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqiyyan",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَحَنَانًا مِنْ لَدُنَّا وَزَكَاةً وَكَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقِيّ",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَقِيًّا",
        "answer": "God fearing",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqiyyan",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنِّي أَعُوذُ بِالرَّحْمَٰنِ مِنْكَ إِنْ كُنْتَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقِيّ",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَقِيًّا",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqiyyan",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي نُورِثُ مِنْ عِبَادِنَا مَنْ كَانَ تَقِيًّا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقِيّ",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(to) the righteous",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وُلِدَ",
        "answer": "he was born",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wulida",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ وَيَوْمَ يَمُوتُ وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَدَ",
        "waznEnglish": "to beget, to be born",
        "waznTlit": "walada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُلِدْتُ",
        "answer": "I was born",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wulidttu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ وَيَوْمَ أَمُوتُ وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَدَ",
        "waznEnglish": "to beget, to be born",
        "waznTlit": "walada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِوَالِدَتِي",
        "answer": "to my mother",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "biwālidatī",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَتِي وَلَمْ يَجْعَلْنِي جَبَّارًا شَقِيًّا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِوَالِدَيْهِ",
        "answer": "to his parents",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "biwālidayhi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبَرًّا بِوَالِدَيْهِ وَلَمْ يَكُنْ جَبَّارًا عَصِيًّا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدٍ",
        "answer": "any son",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladin",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِلَّهِ أَنْ يَتَّخِذَ مِنْ وَلَدٍ سُبْحَانَهُ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَوَلَدًا",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wawaladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ الَّذِي كَفَرَ بِآيَاتِنَا وَقَالَ لَأُوتَيَنَّ مَالًا وَوَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا اتَّخَذَ الرَّحْمَٰنُ وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنْ دَعَوْا لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لِلرَّحْمَٰنِ أَنْ يَتَّخِذَ وَلَدًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلَىٰ",
        "answer": "(are) most worthy",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awlā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَحْنُ أَعْلَمُ بِالَّذِينَ هُمْ أَوْلَىٰ بِهَا صِلِيًّا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "awlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَوَالِيَ",
        "answer": "the successors",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-mawāliya",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنِّي خِفْتُ الْمَوَالِيَ مِنْ وَرَائِي وَكَانَتِ امْرَأَتِي عَاقِرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوَٰلِى",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawālī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "an heir",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَهَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "a friend",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَا أَبَتِ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يَمَسَّكَ عَذَابٌ مِنَ الرَّحْمَٰنِ فَتَكُونَ لِلشَّيْطَانِ وَلِيًّا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَهَبْ",
        "answer": "So give",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "fahab",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَهَبْ لِي مِنْ لَدُنْكَ وَلِيًّا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِأَهَبَ",
        "answer": "that I (may) bestow",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "li-ahaba",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّمَا أَنَا رَسُولُ رَبِّكِ لِأَهَبَ لَكِ غُلَامًا زَكِيًّا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَهَبْنَا",
        "answer": "[and] We bestowed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wahabnā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا اعْتَزَلَهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We bestowed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُمْ مِنْ رَحْمَتِنَا وَجَعَلْنَا لَهُمْ لِسَانَ صِدْقٍ عَلِيًّا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We bestowed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ مِنْ رَحْمَتِنَا أَخَاهُ هَارُونَ نَبِيًّا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَهَنَ",
        "answer": "(have) weakened",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "wahana",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَنَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "wahana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَيْدِينَا",
        "answer": "(is) before us",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīnā",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا نَتَنَزَّلُ إِلَّا بِأَمْرِ رَبِّكَ لَهُ مَا بَيْنَ أَيْدِينَا وَمَا خَلْفَنَا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسَّرْنَاهُ",
        "answer": "We (have) made it easy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yassarnāhu",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا يَسَّرْنَاهُ بِلِسَانِكَ لِتُبَشِّرَ بِهِ الْمُتَّقِينَ وَتُنْذِرَ بِهِ قَوْمًا لُدًّا",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسَّرَ",
        "waznEnglish": "to make easy",
        "waznTlit": "yassara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَيْمَنِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "l-aymani",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَادَيْنَاهُ مِنْ جَانِبِ الطُّورِ الْأَيْمَنِ وَقَرَّبْنَاهُ نَجِيًّا",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيْمَن",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "ayman",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ مَشْهَدِ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ نَحْشُرُ الْمُتَّقِينَ إِلَى الرَّحْمَٰنِ وَفْدًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) day",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَسَلَامٌ عَلَيْهِ يَوْمَ وُلِدَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (the) day",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَمُوتُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (the) day",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنِّي نَذَرْتُ لِلرَّحْمَٰنِ صَوْمًا فَلَنْ أُكَلِّمَ الْيَوْمَ إِنْسِيًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) day",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالسَّلَامُ عَلَيَّ يَوْمَ وُلِدْتُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (the) day",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ أَمُوتُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (the) Day",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ أُبْعَثُ حَيًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَسْمِعْ بِهِمْ وَأَبْصِرْ يَوْمَ يَأْتُونَنَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَٰكِنِ الظَّالِمُونَ الْيَوْمَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْهُمْ يَوْمَ الْحَسْرَةِ إِذْ قُضِيَ الْأَمْرُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "19",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكُلُّهُمْ آتِيهِ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فَرْدًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]